# Документация по API (версия 0.2.2)

API_ADDR = http://api.myriseup.com

Все запросы к API, рассмотренные ниже, должны начинаться с $API_ADDR.

RAW_POST_BODY - тело запроса.

# Что нового?

# 0.2.3
 - уровни приватности отдельных активностей
 - alfa-версия API для прямого эфира (последних событий друзей)

# 0.2.2
 - часть апи голосовалки (за активности)

# 0.2.1
 - появился реестр количества активностей

# 0.2.0
## Изменена работа со стримом активностей.
Отказались от передачи prevId и nextId в теле активностей от сервера к клиенту. Использовать prevId или nextId
теперь можно только при явном позиционировании активности во время ее создания или перемещения.
 - Появилось два четких режима доступа к активностям - по диапазону дат (from + to) и по активности + количеству активностей
до нее и после нее (aid + acount + bcount). Во втором режиме появился параметр выравнивания результирующей коллекции
по границам дней.
 - id активностей стали строковыми (формат: \d+_d\+).

## Появилось API по работе с Райзами (Goals)
 - Классические CRUD over REST.

## Авторизация/Регистрация

#### URL: /auth_tokens
#### PARAMS:
 - email - e-mail
 - password - пароль в открытом виде
#### SUCCESS RESPONSE:
    {
        id: <id_токена>,
        client_id: <уникальный_id_клиента>,
        token: <авторизационный_маркер>
    }
#### ERROR RESPONSE:
    {error: <сообщение>, code: <уникальный_код_типа_ошибки>}

### Пример авторизации
 - GET /auth_tokens/new?email=petrov_superstar@gmail.com&password=sexgodlove

### Пример регистрации
 - POST /auth_tokens?email=ivanov_megakrut@mai.ru&password=devil666

## Активности текущего пользователя

### Для текущего пользователя:
#### URL: /activities
#### PARAMS:
 - token - авторизационный маркер, полученный после авторизации/регистрации
 - from - YYYY-MM-DD при получении списка активностей - начальная дата диапазона (включительно)
 - to   - YYYY-MM-DD при получении списка активностей - конечная дата диапазона (включительно)
 - aid - при получении списка активностей - id центральной активности
 - acount - при получении списка активностей - кол-во активностей после активности с id == aid
 - bcount - при получении списка активностей - кол-во активностей перед активностью с id == aid
 - day_align - при получении списка активностей по aid+acount+bcount - опциональный флаг выравнивания
             результирующий коллекции активностей по границам дней (выравнивание происходит в большую
             сторону, т.е. если, например, bcount = 0, acount = 70 и 70 активностей после aid приходятся на 5ю
             активность дня N, содержащего 10 активностей, то овтет будет содержать 75 активностей).
             Возможные значения day_align=1 или day_align=true.
 - goal_ids - массив целей, по которым интересуют активности, для доп. фильтрации.
 - RAW_POST_BODY - при создании/обновлении активности - JSON-представление активности.

 Существует 2 режима работы со стримом активностей: по дням (from+to) и по активностям (aid+acount+bcount+day_align).
 Параметры из разных режимов работы не должны смешиваться в одном запросе. Гарантируется, что возвращаемая API
 последовательность активностей является упорядоченной в рамках запроса. За упорядочивание активностей, полученных
 несколькими запросами отвечает клиент.

 При создании или обновлении активности параметры prevId и nextId являются необязательными и служат для явного указания
 положения активности в рамках дня. В случае, если оба этих параметра не указаны, активность будет добавлена в конец дня,
 соответстуюещго startDate, а ее nextId и prevId будут вычислены автоматически и возвращены в ответе сервера.
 Неуказание одного из параметров для некрайней активности при создании или обновлении приводит к исключительной ситуации.

### Уровень приватности просмотра активности
 На данный момент существует 4 уровня, соответствующие значениям -1, 0, 1, 2.
  - уровень -1 означает, что активность не будет видеть никто кроме ее создателя.
  - уровень 0 означает, что на активность действуют настройки приватности, указанные в профиле (т.е.
    происходит наследование уровня доступа).
  - уровень 1 означает, что активность видна всем подтвержденным друзьям владельца активности вне
    зависимости от настроек, указанных в профиле (т.е. если в профиле указано, что активности по умолчанию
    скрыты ото всех, то активности с уровнем приватности 1 все равно будут видны друзьям).
  - уровень 2 аналогичен уровню 1, только видимость активности распространяется на всех пользователей сервиса.

#### SUCCESS RESPONSE:
  При получении одной активности:
  
    {    
        id: <id_активности>,
        userId: <id_владельца_активности>,
        description: <текст_активности>,
        state: <состояние_активности>,
        goalId: <id_райза>,    // null, если активности не соответствует ни один райз.
        privacyLevel: <уровень_видимости_активности>,
        startDate: <дата_начала_активности>,
        startTime: <время_начала_активности>,
        cdate: <дата_и_время_создания_активности>
    }

  При получении списка активностей:
  
    [a1, a2, a3, ...], где ai - это объекты, аналогичные описанному выше.
#### ERROR RESPONSE:

    {error: <сообщение>, code: <уникальный_код_типа_ошибки>}

### Пример получения списка активностей по дате (LIST):

 - GET /activities?token=<TOKEN>&from=2013-05-05&to=2013-06-05   // получение активностей с 5 мая по 5 июня 2013
 - GET /activities?token=<TOKEN>&aid=9001&acoutn=20&bcount=20    // получение не больше 41 активности вокруг acitivity с id = 9001
 - GET /activities?token=<TOKEN>&aid=9001&acoutn=20&bcount=20&day_align=true // получение активностей вокруг acitivity с id = 9001 с округлением по границам дней. возможно получение более 41 активности

### Пример получения списка активностей заданной цели:

 - GET /activities?token=<TOKEN>&goal_ids[]=214_567   // получение активностей в рамках цели с id = 214_567
 
 - // получение активностей в рамках целей с id = 214_567 и 214_568 в заданном временном диапазоне.
 - GET /activities?token=<TOKEN>&from=2013-05-05&to=2013-06-05&goal_ids[]=214_567&goal_ids[]=214_568

### Пример получения информации по одной активности (SHOW):

 - GET /activities/<id>?token=<TOKEN>

### Пример создания активности (CREATE):

 - POST /activities/?token=<TOKEN>  

Простое создание активности. Активность будет добавлена в конец дня startDate (т.к. явно не указаны prevId или nextId).
RAW_POST_BODY:

    {
        userId: <id_владельца_активности>, 
        description: <текст_активности>,
        state: <состояние_активности>,
        startDate: <дата_начала_активности>,
        startTime: <время_начала_активности>,    //опциоанальный, если не указан, будет 00:00:00
        goalId: <id_райза>,                      // кажется опциональное поле =)
        cdate: <дата_и_время_создания_активности>
    }

Простое создание активности c явным позиционирование относительно соседней активности.
RAW_POST_BODY:

    {
        userId: <id_владельца_активности>,
        prevId: <id_предшествующей_активности>,  // или nextId: <id_следующей_активности>, но не одновременно оба!
        description: <текст_активности>,
        state: <состояние_активности>,
        privacyLevel: <level>,
        startDate: <дата_начала_активности>,
        startTime: <время_начала_активности>,    //опциоанальный, если не указан, будет 00:00:00
        goalId: <id_райза>,
        cdate: <дата_и_время_создания_активности>
    }


### Пример обновления активности (UPDATE)

 - PUT /activities/<id>?token=<TOKEN>  

Простое обновление полей description, state, startDate или startTime. Изменение startDate фактически является перемещением
активност на день startDate.
RAW_POST_BODY:

    {
        id: <id_активности>,
        userId: <id_владельца_активности>, 
        description: <текст_активности>, 
        state: <состояние_активности>,
        startDate: <дата_начала_активности>,
        privacyLevel: <level>,
        startTime: <время_начала_активности>,
        cdate: <дата_и_время_создания_активности>
    }

При изменнии startDate, если в запросе не указаны prevId или nextId акивность будет перемещена в конец дня startTime.

Перемещение активности.
RAW_POST_BODY:

    {
        id: <id_активности>,
        prevId: <id_предшествующей_активности>,  // или nextId: <id_следующей_активности>, но не одновременно оба!
        userId: <id_владельца_активности>,
        description: <текст_активности>,
        state: <состояние_активности>,
        startDate: <дата_начала_активности>,
        startTime: <время_начала_активности>,
        cdate: <дата_и_время_создания_активности>
    }

При перемещении активности с указанием prevId или nextId, если перемещение происходит на другой день, также
следует корректно изменить startDate.

При создании или обновлении активности с явным указанием prevId или nextId ответ от сервера не будет содержать эти
параметры!

Привязка активности к райзу.
RAW_POST_BODY:

    {
        id: <id_активности>,
        userId: <id_владельца_активности>,
        description: <текст_активности>,
        state: <состояние_активности>,
        startDate: <дата_начала_активности>,
        startTime: <время_начала_активности>,
        goalId: <id_райза>,                       // !!!
        cdate: <дата_и_время_создания_активности>
    }

Отвязка активности от райза.
RAW_POST_BODY:

    {
        id: <id_активности>,
        userId: <id_владельца_активности>,
        description: <текст_активности>,
        state: <состояние_активности>,
        startDate: <дата_начала_активности>,
        startTime: <время_начала_активности>,
        goalId: null,                            // !!!
        cdate: <дата_и_время_создания_активности>
    }

Пометка активности выполненной:
RAW_POST_BODY:

    {
        id: <id_активности>,
        userId: <id_владельца_активности>,
        description: <текст_активности>,
        state: 1,                                // !!!
        startDate: <дата_начала_активности>,
        startTime: <время_начала_активности>,
        cdate: <дата_и_время_создания_активности>
    }

Скрытие активности от всех:
RAW_POST_BODY:

    {
        id: <id_активности>,
        userId: <id_владельца_активности>,
        description: <текст_активности>,
        privacyLevel: -1,                                // !!!
        startDate: <дата_начала_активности>,
        startTime: <время_начала_активности>,
        cdate: <дата_и_время_создания_активности>
    }

Явный шаринг активности для друзей:
RAW_POST_BODY:

    {
        id: <id_активности>,
        userId: <id_владельца_активности>,
        description: <текст_активности>,
        privacyLevel: 1,                                // !!!
        startDate: <дата_начала_активности>,
        startTime: <время_начала_активности>,
        cdate: <дата_и_время_создания_активности>
    }

Явный шаринг активности для всех пользователей:
RAW_POST_BODY:

    {
        id: <id_активности>,
        userId: <id_владельца_активности>,
        description: <текст_активности>,
        privacyLevel: 2,                                // !!!
        startDate: <дата_начала_активности>,
        startTime: <время_начала_активности>,
        cdate: <дата_и_время_создания_активности>
    }


### Пример удаления активности (DELETE)

 - DELETE /activities/<id>?token=<TOKEN>  
 
RAW_POST_BODY:

    {
        id: <id_активности>,
        userId: <id_владельца_активности>, 
        description: <текст_активности>, 
        state: <состояние_активности>,
        startDate: <дата_начала_активности>,
        startTime: <время_начала_активности>,
        cdate: <дата_и_время_создания_активности>
    }

## Реестр количества активностей по дням. Beta. !ПРИНИМАЮТСЯ ПРЕДЛОЖЕНИЯ ПО ФОРМАТУ!
#### URL: /activities/registry
#### PARAMS:
 - token - авторизационный маркер, полученный после авторизации/регистрации

Пока никаких параметров пагинации, т.к. даже после года использования будет все-равно не такой уж большой
объем возвращаемых данных в рамках одного пользователя. Далее посмотрим. Элементы массива records упорядочены
по возрастанию дат.

#### SUCCESS RESPONSE:
    {
        userId: <id_владельца_активностей>,
        records: [
            {date: <дата1>, count: <кол-во_активностей_на_дата1},
            {date: <дата2>, count: <кол-во_активностей_на_дата2},
            ...
        ]
    }

## Прямой эфир (Live Hub)
#### URL: /live_hub_events
#### PARAMS:
 - token - авторизационный маркер, полученный после авторизации/регистрации
 - bs - timestamp - время, события старше которого не будут включены в выборку
   (удобно использовать для пейджинга)
 - limit - да, кэп!

 Все события прямого эфира имеют одинаковую структуру (см. SUCCESS RESPONSE). Для рендеринга событий,
 необходимо знать тип события (поле type). Содержимое полей generator и subject зависит от типа события.
 Так, например, для типов 1 и 2 ("новая активность у друга" и "друг выполнил активность") поле generator
 будет содержать объект User (аналогичный запросу /users/<user_id>), а поле subject будет содержать объект
 активности, с которой производилось действие события.

 На данный момент реализовано 2 типа событий: 1 - новая активность друга или пользователя, на которого подписался;
 2 - друг выполнил активность.

 На появление событий в "прямом эфире" влияет уровень приватности просмотра subject'ов. Т.е. если
 для текущего пользователя недоступен просмотр какой-либо активности его друга, то и событие о
 создании или выполнении этой активности не попадет в прямой эфир текущего пользователя.
 При этом, если друг текущего пользователя решит скрыть свою активность уже после того, как она
 была создана и попала в прямой эфир текущего пользователя, при следующем запросе прямого эфира
 она также пропадет из выдачи.


#### SUCCESS RESPONSE:
    [
        {
            id: <event_id>,
            type: <event_type>,
            generator: <generator_object>,
            subject: <subject_object>
            createdAt: <event_creation_time>
        },
        ...
    ]

### Пример получения списка событий до 2013-11-10 00:23 +0400 (timestamp 1384028615):

 - GET /live_hub_events/?token=<TOKEN>&bs=1384028615&limit=20


### Пример получения реестра активностей:

 - GET /activities/registry?token=<TOKEN>

Возможен только GET-запрос. За поддержание целостности ранее загруженных данных отвечает клиент. Т.е. при добавлении,
удалении, перемещении активности на другую дату, необходимо самостоятельно пересчитать данные в реестре или же запросить
от API новый.

## Активности произвольного пользователя

#### URL: /users/<id>/activities/[id]
#### PARAMS:
 - token - авторизационный маркер, полученный после авторизации/регистрации
  - from - YYYY-MM-DD при получении списка активностей - начальная дата диапазона (включительно)
  - to   - YYYY-MM-DD при получении списка активностей - конечная дата диапазона (включительно)
  - aid - при получении списка активностей - id центральной активности
  - acount - при получении списка активностей - кол-во активностей после активности с id == aid
  - bcount - при получении списка активностей - кол-во активностей перед активностью с id == aid
  - day_align - при получении списка активностей по aid+acount+bcount - опциональный флаг выравнивания
              результирующий коллекции активностей по границам дней (выравнивание происходит в большую
              сторону, т.е. если, например, bcount = 0, acount = 70 и 70 активностей после aid приходятся на 5ю
              активность дня N, содержащего 10 активностей, то овтет будет содержать 75 активностей).
              Возможные значения day_align=1 или day_align=true.
  - goal_ids - массив целей, по которым интересуют активности, для доп. фильтрации (по аналогии со /activities).

#### SUCCESS RESPONSE:
  При получении одной активности:
  
    {
        id: <id_активности>,
        userId: <id_владельца_активности>,
        description: <текст_активности>,
        state: <состояние_активности>,
        goalId: <id_райза>,
        startDate: <дата_начала_активности>,
        startTime: <время_начала_активности>,
        cdate: <дата_и_время_создания_активности>
    }

  При получении списка активностей:
  
    [a1, a2, a3, ...], где ai - это объекты, аналогичные описанному выше.
#### ERROR RESPONSE:

    {error: <сообщение>, code: <уникальный_код_типа_ошибки>}

### Пример получения списка активностей (см. пример получения своих активностей).

### Пример получения информации по одной активности (SHOW):

 - GET /users/<user_id>/activities/<activity_id>?token=<TOKEN>


## Реестр количества активностей произвольного пользователя по дням. Beta. !ПРИНИМАЮТСЯ ПРЕДЛОЖЕНИЯ ПО ФОРМАТУ!
#### URL: /users/<id>/activities/registry
#### PARAMS:
 - token - авторизационный маркер, полученный после авторизации/регистрации

Пока никаких параметров пагинации, т.к. даже после года использования будет все-равно не такой уж большой
объем возвращаемых данных в рамках одного пользователя. Далее посмотрим. Элементы массива records упорядочены
по возрастанию дат.

#### SUCCESS RESPONSE:
    {
        userId: <id_владельца_активностей>,
        records: [
            {date: <дата1>, count: <кол-во_активностей_на_дата1},
            {date: <дата2>, count: <кол-во_активностей_на_дата2},
            ...
        ]
    }

### Пример получения реестра активностей:

 - GET /user/<user_id>/activities/registry?token=<TOKEN>

Возможен только GET-запрос.


#Список пользователей

#### URL: /users/[id]
#### PARAMS:
 - token - авторизационный маркер, полученный после авторизации/регистрации
 - offset - при получении списка пользователей - кол-во пользователей перед первым пользователем в выборке
           (сортировка по id). Опциональный параметр, значение по умолчанию 0.
 - limit - при получении списка пользователей - максимальное кол-во пользователей в выборке. Опциональный параметр,
          значение по умолчанию 20.
#### SUCCESS RESPONSE:
  При получении одного пользователя:
  
    {
        id: <id_пользователя>,
        nickname: <nickname>
        email: <email>
    }

  При получении списка пользователей:
  
    [u1, u2, u3, ...], где ui - это объекты, аналогичные описанному выше.
#### ERROR RESPONSE:
    {error: <сообщение>, code: <уникальный_код_типа_ошибки>}

### Пример получения списка пользователей (LIST):

 - GET /users/?token=<TOKEN>
 - GET /users/?token=<TOKEN>&offset=100
 - GET /users/?token=<TOKEN>&&offset=100&count=5

### Пример получения информации по заданному пользователю (SHOW):

 - GET /users/<id>/?token=<TOKEN>

#Райзы (Цели) beta

#### URL: /goals/[id]
#### PARAMS:
 - token - авторизационный маркер, полученный после авторизации/регистрации
 - offset - при получении списка целей - кол-во пользователей перед первым райзем в выборке
           (сортировка по id или filter). Опциональный параметр, значение по умолчанию 0.
 - limit - при получении списка райзов - максимальное кол-во райзов в выборке. Опциональный параметр,
           значение по умолчанию 20.
 - filter - опциональный параметр (all, completed, failed и пр.) - Not implemented!

### Примеры аналогичны работе со списком пользователей


#Голосовалка

Пока только одно действие - создание голосов (собсно голосование). POST запрос на спец. URL (пример ниже).
Информация о кол-ве голосов и о том, голосовал ли уже пользователь за конкретные аткивности на таймлайне
встраиваются внутрь самих объектов активностей (поле votes в JSON). Там все тривиально. Голосвать за свои
активности запрещено. Голосовать повторно (в т.ч. и с обратным результатом, т.е. менять лайк на дисклайк)
запрещено.

### Пример:

 - POST /voting/1/objects/activity/<activity_id>/votes?token=<token>

RAW_POST_BODY:

    {
        "objectId":<activity_id>,  //та активность, за которую голосуем
        "objectType":"activity",
        "subjectId":<user_id>,     //тот, кто голосует
        "type":"likedislike",
        "createdAt":<YYYY-MM-DD HH:mm:SS>,
        "value":1                  //1 для лайка или -1 для дислайка
    }